{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035310",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-13",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서울 풍납동 토성"
    },
    "text": "百済の始祖の温祚が初めて定着したところが河南ウィリェソンだ。しかし、現在に至るまで、その正確な位置は知られていない。しかし、風納土城(や夢村土城、芳荑洞百済古墳群、石村洞百済初期ジョクソクチョンなどが百済の漢城時代の痕跡であることは明らかである。風納土城(は西側には漢江が面しており、南側には、この夢村土城に通じた道がある。そして西北側には漢江を間に置いて峨嵯山城を眺めながら東南の方角には遠く南漢山城が見える。漢江(ハンガン)の千戸(チョンホ)大橋の南端の横にある風納土城(は百済初期の遺跡である。元々は周りが4kmに達する大きな規模の土塁だったが、1925年の漢江(ハンガン)の大洪水で一部が流失されて、現在は約2.7kmほど残っている。東の方には出入り口の場所に思われる跡4ヵ所が残っており、特に先史時代から三国時代に至る遺跡が出土し、百済時代前から人が住んでいたところであることを知ることができる。最近活発な発掘作業が行われ、ここが百済旺盛だったという見解も示されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "風納土城(はどこに位置していますか？",
            "answer": "風納土城(は河南ウィリェソンに位置しています。"
        },
        {
            "question": "風納土城(の西側に何がありますか？",
            "answer": "風納土城(の西側には漢江が面しています。"
        },
        {
            "question": "風納土城(の南側に何がありますか？",
            "answer": "風納土城(の南側には夢村土城に通じた道があります。"
        },
        {
            "question": "風納土城(から何が眺められますか？",
            "answer": "風納土城(から西北側には漢江を間に置いて峨嵯山城を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "風納土城(から遠く何が見えますか？",
            "answer": "風納土城(から遠く南漢山城が見えます。"
        },
        {
            "question": "風納土城(の周りには何があると考えられていますか？",
            "answer": "風納土城(の周りには百済初期の遺跡があります。"
        },
        {
            "question": "風納土城(の大きさはどのくらいでしょうか？",
            "answer": "風納土城(の元々の大きさは周りが4kmに達する大きな規模の土塁でしたが、現在は約2.7kmほど残っています。"
        },
        {
            "question": "風納土城(の出入り口の跡がいくつ残っていますか？",
            "answer": "風納土城(の出入り口の跡は4ヵ所残っています。"
        },
        {
            "question": "風納土城(から何時代までの遺跡が出土していますか？",
            "answer": "風納土城(から先史時代から三国時代に至る遺跡が出土しています。"
        },
        {
            "question": "最近風納土城(で行われた活発な作業は何ですか？",
            "answer": "最近風納土城(で行われた活発な作業は発掘作業です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 354
    }
}